打機LAG機 問題

是咁的，小弟最近買咗張6700xt

但唔知點解打機都仍然都係會lag lag地

我都唔係話玩啲咩新game

講緊係玩返幾年前嘅刺客教條origin同odyssey都lag

我試過將畫質由佢default嘅最高較返做中甚至低，發現lag嘅情況一樣都冇改善

有冇巴打知點解

詳細電腦spec:

AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G

Sapphire NITRO+ Radeon™ RX 6700 XT OC 12GB GDDR6

ASUS PRIME B550M-A (WI-FI) Micro-ATX

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

Antec VP Plus Series VP-600P Plus 600W

Cooler Master MasterBox NR600 ATX

ADATA XPG GAMMIX D10 8GB DDR4 3200 Mhz C16 兩條

仇人LIST...

其實會唔會有機會用左cpu粒顯示卡無用到獨顯

問: 螢幕連接去底板, 定係顯示卡?

好奇，點解你會用4650G

應該唔係，我睇住嗰啲monitoring software, 我應該係用緊6700推的

有無驗過眼同腦 可能唔關電腦事

我本身係半年前砌落, 嗰陣諗住等新display卡, 唔想是但買張display card頂住先就買佢

我做咗啲咩要令你要咁講？
因為用4650？

係咪network出問題呀ching

樓豬9成係連咗去底板

amd card 打機

有無諗過可能係 driver 問題?
試下轉職做一陣 debug 工程師先

Assassin creed內置有benchmark，你有冇run過，係咪run緊果時都lag?

有冇試過DDU?

我本身係半年前砌落, 嗰陣諗住等新display卡, 唔想是但買張display card頂住先。

所以嗰陣先用4650

6700係早幾日買的

睇錯，原來單機驚

對RAM

單機game點lag

6系 driver問題冇5系咁慘，我覺得問題唔係呢個

600W牛係咪唔夠做

無計，個名臭咗

AMD 卡呢幾期 正正經咁 挖礦 做productive 嘢咪好囉，打咩機

另外9估出事可能性

VP 系列牛 >>> adata ram

vp系列 -
可能大電時供電不穩推唔高?
(不過正常得半年唔會咁快嚟料)

adata ram -
心靈感應，好似成日都有人話 adata 純粹踩2腳

定係你散熱出事?

係咪揀左靜音Bios

好似係5700xt driver問題畀人屌到上天花版之後，amd先落重本整好啲driver
同埋呢期嘅navi/big navi挖礦又唔夠之前vega打，productive嘅話更加唔會夠N記cuda打，唔專注打機，佢仲有咩選擇?

存在感，等老黃無得獨市變天價牙膏廠

大概係咁

畫質高低都一樣咁lag法會唔會係隻HDD出事啊?

都係近呢半年買

有可能，但都未必

我上網鳩計，佢應該full load都係550幾

冇特別揀過

呀...補充返我隻mon得 1080p, 所以我都係set咗1080p...所以我更加就唔明點解佢會lag

開左power saving mode?

但你係低FPS定係有micro freeze先？都係果句，開隻assassin creed breach mark 黎run 下

打陣機出去睇下張卡行緊咩速度同熱度 FAN有冇轉之類 一切正常就應該係GAME OR DRIVER問題

*benchmark

試吓裝落SSD囉

較遊戲

Odyssey極高

Odyssey中

Origins極高

Origins中
但入到game實際玩都係得40幾fps
定講咗咁耐其實係我太吹毛求疵

就咁睇，好似係你粒CPU唔夠力。Assassin Creed好食部電腦。
試試跟以下條link嘅setting (15:35)，唔好用佢畀你嘅pre-set

買返INTEL

呢隻game 食單春 Zen2 apu L3砍太勁 單春不及Zen2 cpu

又話L3無所謂既

你睇下intel 11代L3砍得咁 就知咩事

8MB vs 32MB

又見到熟悉嘅Ram

3600 vs 4650g
03:10 Assassin's Creed Odyssey

4650G砍L3 同INTEL砍??
你講緊INTEL 9 10 11定12好似得12係一樣拼裝U wor

你自己Google下intel 11代desktop version L2 L3 同原始架構設計分別

Amd zen2/zen3 cpu 同 apu 係L3上不同的 apu 要塞igpu要砍L3拎位

Zen2 apu砍得太勁只有8mb

Zen3 apu用返16mb

所以desktop打機來講 cpu > apu

你講得咁籠統,我求其選左粒I5比較下,無砍wo
望多兩望先知原來講i911代i9 cut查實同4650g伏...好似唔係幾關事?4mb姐...

開vsync

Intel yes